const QUIZ_CONTENT = {
  title: "文字式",
  subject: "blue",
  data: [
    {
    id: "01",
    question: "50円のりんごを2個買ったらいくら？",
    answers: ["100円", "50円", "150円", "200円"],
    correct: "100円",
    hint: "",
    explanation: "50円のりんごを2個買う100円になるね。"
  },
  {
    id: "02",
    question: "50円のりんごを2個買う時の式は？",
    answers: ["50 × 2", "50 + 2", "50 - 2", "50 ÷ 2"],
    correct: "50 × 2",
    hint: "100円になるはずだよね。",
    explanation: "50円のりんごを2個買う時は、50 × 2の式になるよ。"
  },
  {
    id: "03",
    question: "50円のりんごを15個買う時の式は？",
    answers: ["50 × 15", "50 + 15", "50 - 15", "50 ÷ 15"],
    correct: "50 × 15",
    hint: "",
    explanation: "50円のりんごを15個買う時は、50 × 15の式になるよ。750円だね。"
  },
  {
    id: "04",
    question: "50円のりんごをa個買う時の式は？",
    answers: ["50×a", "50 + a", "50 - a", "50 ÷ a"],
    correct: "50×a",
    hint: "15個買う時は50 × 15だよね。",
    explanation: "50円のりんごをa個買う時は、50 × aの式になるよ。つまり50a円になるんだ。"
  },
  {
    id: "05",
    question: "60円のおもちゃに100円払ったらお釣りはいくら？",
    answers: ["40円", "60円", "100円", "20円"],
    correct: "40円",
    hint: "100円から60円を引くね。",
    explanation: "100-60=40になるね。お釣りは40円だよ。"
  },
  {
    id: "06",
    question: "60円のおもちゃにb円払ったらお釣りはいくら？",
    answers: ["(b - 60)円", "(60 - b)円", "(b + 60)円", "(b ÷ 60)円"],
    correct: "(b - 60)円",
    hint: "100円で買ったなら100-60で40円だよね。",
    explanation: "b円で買ったらお釣りは(b - 60)円になるよ。()はまとまっていることを示すよ。"
  },
   {
    id: "07",
    question: "底辺4cm、高さ3cmの三角形の面積は？",
    answers: ["6cm²", "12cm²", "24cm²", "3cm²"],
    correct: "6cm²",
    hint: "三角形の面積の公式は底辺×高さ÷2だよ。",
    explanation: "底辺4cm、高さ3cmの三角形の面積は、(4 × 3) ÷ 2 = 6cm²になるよ。"
  },
  {
    id: "08",
    level: "hard",
    question: "底辺4cm、高さxcmの三角形の面積は？",
    answers: ["2x cm²", "(4 + x)cm²", "12x cm²", "4x cm²"],
    correct: "2x cm²",
    hint: "三角形の面積の公式は底辺×高さ÷2だよ。",
    explanation: "2 × xは2xと表せれるんだ。底辺4cm、高さxcmの三角形の面積は、(4 × x) ÷ 2 = 2x cm²になるよ。"
  },
  {
    id: "09",
    question: "30円のりんごを4個、53円のみかんを3個買った時の値段の式は？",
    answers: ["30×4 + 53×3", "30+4+53+3", "83×7", "30×4×53×3"],
    correct: "30×4 + 53×3",
    hint: "りんごとみかんの値段を計算して足し合わせるよ。",
    explanation: "30円のりんごを4個で30×4、53円のみかんを3個で53×3になるから、合計は30×4 + 53×3円になるよ。"
  },
  {
    id: "10",
    question: "30円のりんごをa個、53円のみかんをb個買ったらいくら？",
    answers: ["(30a + 53b)円", "83円", "83ab円", "(30a ÷ 53b)円"],
    correct: "(30a + 53b)円",
    hint: "それぞれのりんごとみかんの値段を計算して足し合わせるよ。",
    explanation: "30円のりんごをa個で30 × a =30a、53円のみかんをb個で53 × b = 53bになるから、合計は(30a + 53b)円になるよ。"
  },
]

}

export default {
  math19: QUIZ_CONTENT,
};
